金管局：外國政府實施的單方面制裁舉動在香港沒有法律效力

本局注意到最近有中國和香港特別行政區(香港)人士1受到外國 政府「制裁」，由於以往未有發生同樣的情況，現致函認可機構 說明香港金融管理局(金管局)的相關要求，確保認可機構對於 在香港具法律效力的金融制裁措施，及對於不具法律效力的外 國政府單方面制裁舉動，有所區分。認可機構應小心評估所涉 及的各種風險，並須致力公平對待客戶。

香港的針對性金融制裁制度

香港根據《聯合國安理會決議》全面實施有針對性的金融制裁， 這些決議是通過《聯合國制裁條例》(第 537 章)和《聯合國 (反恐怖主義措施)條例》(第 575 章)2在香港實施的。金管局 並沒發出或維持任何形式的制裁或指定名單，只在認可機構因 遵守法律規定而實行有針對性金融制裁制度的系統和管控方面 進行監管。

外國政府單方面制裁舉動

為免生疑問，外國政府實施的單方面制裁舉動不屬於國際針對 性金融制裁制度的一部分，在香港亦沒有法律效力。因此，根 據香港法例，此舉並不向認可機構產生法律責任。

金管局提醒認可機構，在各自制定和實施其香港業務的政策時， 要充分評估所涉及的法律、業務及商業風險，並根據平衡的方 案行事。認可機構在評估是否繼續向在香港沒有法律約束力的 單方面制裁舉動中所指定個人或實體提供銀行服務時，其董事 會和高級管理人員應要注意考慮公平對待客戶的原則。

如對本通函有任何疑問，請與我們聯絡。

金管局 RIP

香港海關
Customs and Excise Department 通函 MSSB/MIS_02/2017
2017年9月29日
致金錢服務經營者的通函
打擊洗錢/恐怖分子資金籌集
打擊恐怖分子資金籌集
香港海關提醒金錢服務經營者注意在美國政府的制裁計劃下，被指定為被特別指認全 球恐怖分子(Specially Designated Global Terrorists，簡稱“SDGT”)的人士及實體 。該等與恐怖分子相關的指定人士及實體被列於被特別指認國民和被阻禁者名單( Specially Designated Nationals and Blocked Persons List，簡稱“SDN 名單”)，並 以其條目後方的“[SDGT]”標示作為識別。該等 SDGT 指定名單包括(除其他指定人 士及實體外)根據第 13224 號行政命令所指定的人士及實體。
金錢服務經營者請參考可於美國財政部網站 ()取覽的 SDN 名單，以查閱最 新的 SDGT 指定名單。由於 SDGT 指定名單包括根據第 13224 號行政命令和其他美國 行政命令、各項法例及規例所指定的與恐怖分子相關的指定人士及實體，該指定名單將 有助金錢服務經營者識別與嫌疑恐怖分子及指定人士及實體相關的交易，以及履行依據 《聯合國(反恐怖主義措施)條例》(“《反恐條例》”)(第 575 章)向聯合財富情報 組舉報任何已知或懷疑是與恐怖分子相關的交易的責任。
金錢服務經營者應定期瀏覽美國財政部網站
( )，以查閱美國政府不時就 SDGT 指定名單新增的姓名/名稱及作出的其他更改。
金錢服務經營者應查核其紀錄中有否出現由聯合國安全理事會所指定、並根據《反恐 條例》刊登的恐怖分子及恐怖分子的有聯繫者最新名單上的姓名/名稱，以及有否出現 SDN 名單上被指定為 SDGT 的人士及實體的姓名/名稱，並向聯合財富情報組報告其現 時或過往與該等被指名人士或實體的交易或關係。
此外，金錢服務經營者應參閱《打擊洗錢及恐怖分子資金籌集指引》第 6 章，其中載 有金錢服務經營者應採取的適當措施的指引，以查核與恐怖分子相關的最新指定名單及 確保遵從《反恐條例》。
如對本通函內容有任何疑問，請致電 2707 7819 與本科聯絡。 香港海關
金錢服務監理科
完

cls

MA叫銀行compliance唔好理，但銀行compliance唔會同你頂，一陣連MA都制裁就好笑

咩叫單方面制裁?? 有雙方面?? 多方面??
金管局唔想跟??? 真係想被制裁埋一份???

一個小小特區對抗一個世界大國，好勵志嘅故事，
就好似市民對抗特衰政府咁。

有邊個係同美帝傾完樂於接受制裁

下次加埋MA 班人上去

你估你啲所謂認可機構淨係守香港法例咩。。。
當年hsbc單野唔通佢係同你hkma交代咩

銀行唔跟犯美國例丫嘛 你唔講埋？
俾人罰錢你俾？

制裁唔係單方面
唔通係雙方面咩呀哥

MA係咪有大量資產係美國?

on9既，如果間公司要同美國做生意
咁梗係犧牲你幾個人既生意
好過犧牲間公司係美國既生意啦
如果因為唔做個幾個人既生意
大陸又禁制呢堆公司
就係叫d公司要係中國同美國兩面做取捨
最後就係邊一面生意多就靠向邊一面
但唔靠向美國，無左美金做結算既話，有d公司我估好難做生意

當然, 佢可以反制, 話唔跟, 唔比銀行跟,
金管局夠膽就制裁 想跟美帝制裁既銀行

到時直接金融戰挑機

咁銀行仲使乜要Compliance

陳智思呢

林鄭: 今次我地係過份咗, 決定配合美國制裁

都算叫「雞蛋與高牆」

自己搞掂 唔關我事

MA 係咪想用外匯基金攬炒呀仆街，你違反制裁令咁外匯基金d 美國資產點算呀？

7婆係咪想全香港陪葬？

你咪唔好跟囉
落哂ofac sdn都話唔係國際性

捉到銀行職員故意唔執行制裁
要罰錢同坐監
隨時全球通緝
HKMA畀幾多錢安家費先

從來銀行都唔係因為驚香港法律而制裁/唔制裁一個人，美國罰錢同停Swift果時係咪可以叫MA出嚟賠？戇鳩鳩

真係諗住唔跟

香港既經濟規模唔算小區啦 拍得住大國
再加埋強國條水係後面 如果真係經濟封鎖真係核子手段

我理解係sanction起香港沒有法律效力，D銀行點做你自己諗喇，唔關我事呀

應該有swift code去過錢俾銀行

單方面強姦唔算強姦 要另一方面承認先叫強姦

金管局引戰行為.

無知一問，金管局嘅意思係咪即係俾美國制裁嘅人全部都可以嚟香港玩

我覺得林鄭無咁大權
金管局係無左獨立性, 但個權應該歸左去黨唔係林鄭

黨要力保佢, 定係當佢做CONDOM 仲有待觀察

問下伊朗有無用

仲死撐

基本法沒賦予美國制裁香港人權力，所以無效（好似係）

成班垃圾
放上去Twitter問下囉

痴線
人地全世界branch都跟
淨係你香港branch唔跟？
香港所有做銀行/金融業既今次比你一鋪discredit哂

好呀 同班狗官攬炒

高層：我乜都唔知架，我無份象徵性出份聲明，唔好制裁我

香港已成洗黑錢天堂

凍結外匯基金係美國既資金
之後索羅斯埋位沽港元

唔好縮呀

我地都係唔係國際好耐啦

国制金融中心嘛

金管局 vs 美帝

金管局提醒認可機構，在各自制定和實施其香港業務的政策時， 要充分評估所涉及的法律、業務及商業風險，並根據平衡的方 案行事。認可機構在評估是否繼續向在香港沒有法律約束力的 單方面制裁舉動中所指定個人或實體提供銀行服務時，其董事 會和高級管理人員應要注意考慮公平對待客戶的原則。

講完即係冇講。我係銀行就中斷同你錢銀往來算，唔駛煩

金管局公然叫銀行唔跟 OFAC ?

咁你個國際金融中心仲點玩落去？

咁撚唔負責任

呢封信即係話係香港唔跟呢D制裁冇犯香港法架

但唔講唔跟會犯其他地區法同有咩後果，叫班機構自己諗啦

收得皮好換美金歐羅

________是拿石頭砸腳

最想你咁答 唔好縮呀
你咪繼續係香港自己鳩噏囉
國際市場大定你香港市場大呀

你係咪出guideline 叫香港銀行唔好跟先

Let’s see

腐乳與高牆

都唔知 中國點落台

HKMA :香港正苦唔會force 你執行， 但有咩後果唔關我事

下一輪連金管局都入OFAC就好笑

OFAC條LIST係可以隨時ADD的

唔係永遠不變11人

［討論］如果HSBC幫美國實行制裁，係咪犯左國安法？

人治地方講compliance

特衰政府

制裁埋MA

記億中, 所謂「美金儲備」大部份都係美債

金管局如果將來被美國加埋入OFAC,

真係金融核爆, 香港RIP

繼續加速

不愧為 逃犯天堂

MA 玩語言偽術
＊外國政府實施的單方面制裁舉動不屬於國際針對 性金融制裁制度的一部分，在香港亦沒有法律效力。因此，根 據香港法例，此舉並不向認可機構產生法律責任。＊

FI 唔理佢唔會係香港犯法係冇錯。但同時你間野同SDN LIST 入面既人做生意，人地外國就唔同你間野做生意，如果唔係人地會比人告。成個世界金融體系黎計，有幾多公司直接或間接有同美國做生意？而且犯既係美國entity 犯美國例。淨係香港唔犯法美國犯法都夠死啦

金管局想試吓唔跟 OFAC

夠POP！我鍾意！

可以雙方面既

禁美國人入境香港，禁美國人用港幣

唔換到時變廢紙

基本法腐乳金管局凌駕於海關

罰親都鍋鍋金

hk compliance 由中國compliance支援隊取代

如對本通函有任何疑問，請與我們聯絡。

即係可以搵邊個查詢呢

你制裁我我唔撚接受
所以當冇事！

即係1年後金融業必定收皮

HKMA 使唔使宣誓？

冇錯，鎖國既話美國都吹你唔漲

咁銀行會唔會咁蠢等俾人罰呀

點解今次唔使跟外國標準？

罰得唔係上次咁少錢，你公然無視美國制裁令，即係唔想係自由世界玩，禁咪罰錢再停swift

係掛 班中東佬可以黎開戶口了

聯繫匯率會唔會因為咁而玩完？

依個唔係好關事, 唔好見到有SDN就post出黎啦
要SDN入面指明SDGT先有用
睇清楚先貼得唔得?

留名睇香港銀行唔跟個list

真係以為港元可以做亞洲區美元呀？

記者唔該幫手問問金管局
如果有銀行實施制裁，金管會唔會罰佢？

再玩落去連swift 都ban 埋

中共原意想推倒香港金融業

又邁進一步了

銀行唔跟就俾美國罰
關你HKMA乜事

然後 到時就可以大造文章上海深圳金融超越香港 叫你班香港人唔好不自量力

公然對抗 OFAC, 真係有可能

我未見過有一個地方既央行, 係敢對抗OFAC

美帝之前已經吹緊風, 話唔承認香港有獨特地位後

就應該行返一個國家, 一個央行政策,

吹緊話只認中國人民銀行, 唔認金管局

依家好呀！金管局自己衝出嚟話唔理OFAC

比借口美國, 真係唔認你金管局

央行級數既送頭！

所有中資都係求鳩奇做compliance, HKMA 只係夠膽警告同extend 限期，永遠唔夠膽真係大大力罰落去。

會，你出聲明同美國打對台，即係覺得美國可有可無，一個行政命令聯繫匯率直接收皮

罰親都億億聲

匯豐同渣打試得多

UN制裁伊朗朝鮮原來係同佢哋傾過嘅，雙方同意先制裁係未呀

意思係香港官方唔會執行美國制裁，姐係香港唔會執法，但金融機構一樣要守美國嘅法，所以都唔係咁理解

一罰係罰幾十億美金
呢樣野問匯豐最清楚
夠膽咪唔好跟

搞左半日得個咁無力既聲明，港共仲唔快啲手，你班o靚好快收到信戶口比人凍結啦

妄想想架空美國金管局？睇下外資銀行跟邊邊囉

世界既中心
你地高興就好

人地要close自己個客戶口關你撚事咩MA

繼續用囉

［以正視聽］林鄭同班官員既制裁跟本廢到仆街！

基本法腐乳 ...

林鄭同班官係有任期, 至多數年

但銀行係國際及美國既利益係長久, 係長達數世紀

你覺得跨國銀行會點選擇？

簡單D講係唔關我事，美國點做唔好問我

睇下點

2888 0005 好彩一早走晒 隨便罰 反正都應該罰到冇息派

唔怪得話會ban香港美元結算

唔知

如果MA被美國加入OFAC

真係金融核爆

乜撚都玩完

厚顏無恥

其實冇錯，given 係冇美國冇業務，唔用美金做生意or結算，同預左唔用肯執行制裁既同行/公司做生意？

你覺得銀行信你定信美國政府？

60日後睇有咩銀行上榜仲敢做生意，先係真正愛中國銀行

睇下邊間銀行敢做佢地生意lo

咪撚再講野啦屌

金管局都on9，渣打單sanction 要賠十幾億美金。為左叫銀行做林鄭生意，可以去到幾盡。

啱 美國對北韓同伊朗嘅制裁 係當地都係無法律效力 咁我就安心嗮

如果我係銀行

我會睬金管局都傻

我間銀行會唔會為咗11個人, 去犧牲銀行係國際間, 數世紀業務既利益?

美帝用自己國家法案去制裁
金管局就擺聯合國上台
9唔搭8
聯合國係咪會派軍隊(大部份係美軍)打鳩美國?

自行定義嘅野 你同我講法規？

咪撚拎我地黎比

你將成個香港金管局押上去賭檯，你係咪真係玩得起先？

夠膽你哋咪繼續同被制裁既人有 金融/業務 上既交易囉

USA is watching

上海終於可以取代香港了！

HKMA會唔會代交罰款先？

其實應該煲大佢上國際線，香港金管局宣佈香港唔會follow美國制裁名單，再爭取伊朗北韓等被制裁人士來港開設戶口。

講到尾都係計邊個拳頭大
文攻唔驚係咪要靠武嚇先識縮

咪撚縮呀影衰香港人

佢哋以為得美國 咁撚短視?

好睇過戲
花生有冇升價

金管局講唔 based on SDN
海關講based on SDN 入面既 SDGT
邏輯黎講係唔同準則
可導致矛盾
咁都留意唔到 / 唔奇怪？

公平待客嘛，使咩做compliance ，炒晒佢啦

對中資同外資係兩把呎

wtevr

銀行比人罰錢係咪金管局自己比

難怪呢排好多人買黃金
睇黎港元就收皮

Hkma: ofac唔計

除非你拎UN出黎

好多中資佬依家好撚老定我真係笑左

渣打比人罰11億個陣你唔出聲?

呢個真係笑死

雙方面制裁係咪要制裁翻自己

講咁多有撚用咩?!

有種你咪唔好跟咯

高官個個都話自己好榮幸，其他人/機構點解要說三道四
應該一齊同高官慶祝

多謝提供笑話一則

唔係罰十幾萬，係以億計，禁埋唔用得美元直接end game

一早已經係 ...

基本法會唔會代交罰款先？

佢唔需要法律效力，佢只需要令到啲人唔敢做你生意就得

出聲既個個都只係呃阿婆

呢兩間嘢, 真係掂都唔好掂

銀行好現實
唔係陳智思都唔會爆比人取消戶口
我想講唔單止呢11個人
銀行內部都會分析邊d 人大機會而唔做佢生意

好想知佢地而家係咪好驚跟又死唔跟又死

全球第一大經濟體制裁會冇影響?

佢都無退路，點解唔攬炒先

其實sanction響北韓境內都冇法律效力，大家都明

內循環，14億巿場，一人一蚊都14億

你講既係昆侖銀行

大生銀行都唔得

依家疫情又話 WFH，金管局連星期六都要覆文，真係勤力。

呢個真係核彈級
整死央行，香港個經濟係咁先

應該煲大佢
HKMA 唔complying with OFAC
唔知如果制裁埋HKMA 會點？

呢個係咪就係林鄭期望嘅。 核子手段

逃犯天堂

美國直頭唔交聯合國會費

但聯合國總部都仲係NEW YORK

咁搞笑
你國安法又得人地又唔得

即係 HKMA 乜撚都做唔到

你唔犯法洗鬼驚人拉你咩

支持，唔做正仆街

央行級送頭行為

咁點解國安法對係外國嘅外國人有效????

小夫（牙擦仔）都要除褲先叫配合

唔關金管局事

到時銀行都走埋，香港人可以賣腐乳

石頭! 腳!

佢地使唔使再聽多次開戶口時果段錄音
而家多數人都開綜合戶口
唔會單一貨幣

單方面制裁無效
單方面通緝別國國民又有效

大貓睇錢份上
慢慢周咁大粒野, 大貓都交佢出黎
林奠呢D小薯, 收佢皮真係好簡單
同埋林奠呢班狗官, 個個為左表忠鬥左
依家出晒聲話唔怕制裁
咁你話沒事兒就得啦

push

唔頂硬上可以點，唔通哭叫美國留手咩

柒婆：快d制裁我啦，come on

第一二波疫情個排 買 之後三波前放 都執到啲 依家就好笑囉

2888都好啲

0005食咗屎咁

係咪銀行唔撚使用美元交易，ON 9

應要注意考慮公平對待客戶的原則。
講出黎唔怕比人笑 唔知醜

唔驚,

叫 LEGAL 出個 WRITTEN LEGAL ADVICE

有乜東瓜頭腐, 賴LEGAL

基本法腐乳

HKMA 出左指引跟定唔跟未

公平待客wor，唔係唔比開戶呀嘛

你有你UP，銀行係唔做嗰堆人生意，你吹咩

制裁唔通會雙方面咩

北韓銀行都唔跟

不過食草咁解

林鄭好鍾意自製危機

MA 似推緊個波去銀行management 同Compliance head 喎
睇嚟香港fi嘅 Mlro同sco 好快會有大量空缺

2020年04月07日
香港最新外匯儲備資產數字
香港金融管理局（金管局）今日（星期二）公布，香港於2020年3月底的官方外匯儲備資產為4,375億美元（2020年2月底為4,457億美元）（附件）。

2020年3月底及2020年2月底並無未交收外匯合約。

為數4,375億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣的6倍多，或港元貨幣供應M3約45%。

係咪想成4375億美元比人凍結

黨安法拉ceo 同Compliance head

當中共要制栽埋林鄭咪雙方lor，到時連支付寶都用唔到

一個國家表明唔理行美國制裁，今次美國唔制裁你成個國家都啦得，推上國際線

強姦會唔會有雙方面？

繼續唔好停
我等睇港共火燒連環船架

金管局以後唔使買美金?

咁聯匯點算？

都講到明唔OFAC跟無事
不如一次過做埋金仔同伊朗生意

大家問吓銀行如果同被制裁者做生意，銀行會唔會被制裁？
同埋會唔會影響到客人喺銀行嘅資產？

咁撚少
人地1000人都1.1萬億

今次會罰到倒幣都似

有冇legal俾到advice國安法任up架喎

講撚左制裁真係冇鳩用

Twitter 啦，仲講

廢老點算

匯豐話加大投資上海同大灣區

同埋賣走美國及歐洲業務

轉型為內銀

黨一定揀加速加 又唔係制裁刁總 梗係面子緊要啦

唔好跟呀，一定要唔跟

好似話有户口喺美國聯儲局

HSBC咁奶一定唔跟

咁星火個戶口呢?

中銀 大貓 係美國生意RIP

第二次犯，預無幾十億美金

係呀，睇下有冇銀行咁唔跟囉

幫美國國庫增加收入幾好

legal 會話：

不如搵 國際法 external counsel 寫advice啦

我都唔想攬上身

再俾美帝罰等摺埋

記者朋友記得問

中銀唔跟都仲叫有黨照住 大貓真係跟唔跟都仆梗街準備見28蚊啦

想睇銀行同港交所會唔會搞1977

On9仔 話緊你

準備撥備囉

為咗11個人, 跌幾十億美金？

唔止
仲有其他人開戶都唔比

美國回血劍

有冇law firm敢俾advice?

金融核戰

佢而家似搏全部公司一齊唔理美國
等美國唔敢制裁

MA 叫銀行唔駛跟啊

罰HSBC錢, 美國轉手比返星火得唔得？

幫星火係瑞士開返個戶口啦！

轉行印假美金

古巴，蘇丹，叙利亞 welcome to HK

on9啦, 只要狠狠罰第一間, 跟住有邊間唔跟呀

金管局玩命

美國大把專做sanctions related嘅law firm
申請解凍資產，退出名單都有
呢類firm不嬲好多，嚟緊佢地fat fat

問吓 Baker and McKenzie 啦

一係搵粗口大狀比囉

金融機構唔跟試試有咩後果，我都好想睇佢地怕美國定怕金管局

屌，跟就食黨安法，唔跟公然無視美國制裁令，多多錢都唔夠罰，分分鐘上埋list

香港海關配合美國打擊洗黑錢。

美國政府vs金管局, 邊個勁d好易揀啦

問題係國安法呀Ching

死路一條

你叫HSBC
唔係BOC HINA

唔係親生仔

邊個政府唔跟就等航母戰鬥群拜訪

直接收皮好彩一早換晒美金

Wow 精彩

何君堯律師

佢理論上冇錯，但前提要果間公司美國冇公司冇同美國做生意

邊間?

成功申請退出sanction list, 而個人仲係在生的, 我只見過一次

其他name deletion, 大多係被美軍炸死咗

問題係香港依班啱啱先上榜, 點會咁快解凍呀大佬, 用下腦啦

即係要迫銀行買一邊

股票已經得32 睇嚟可以去2字頭

藍屍：「都話冇用架啦，金管局話架，等你地班黃屍如獲至寶」

仲28，跌到同佢號碼一樣就有份

我再睇多次MA個意思其實係話
「銀行唔跟MA唔會理
不過Take your own risk 啦」

金管局話唔撚跟喎

單方面制裁無效？要點先雙方制裁到？其中一方要制裁自己？

咁如果手足比人告，係咪單方面控告又無效？

剛剛好6年前

已經backup：

大家幫手backup！

跟左制裁係咪違犯左國安法？

支持鳩管局反佢老美

你google 打ofac legal council 第一頁都幾間，大大小小嘅soli都有
喺美國好平常，人地好文明的，有申請退出機制（批唔批另一回事），制裁基本原則係想你改正做乖細佬唔係整死你

咁咪同北韓伊朗做生意囉

依家似又係賭美帝唔敢用金融核彈, 真係痴撚線, 今次係show hand 大鳩番你

咁玩法, 年底分分鐘穿$10

笑撚死，淨係識基本法腐乳
雙方面制裁，係咪想香港人制裁你

年底可能會見一見$10先

你不要忘記香港有七百萬人口
為咗你11個契弟唔做香港市場

係囉

而第一間一定係投誠個間又比人罰

中銀係中國對外既銀行出口，佢反而會跟，唔係中國真係斷美金流。

中國只係會屌人唔愛國，但一定唔會屌自己

子彈定雞蛋？

玩殘compliance
擺明叫人杯葛SANCTIONS
咁肉酸都有....

sor玩大左

骨牌效應

佢 sanction 班人，跟住外資都唔會做佢哋生意，但係如果中資做，就會令佢哋被制裁，一路咁滾落去。

割蓆都無用，大把位可以加辣。

等睇HSBC 又被罰錢
係香港賺埋俾美國政府

嗰次就係而家喺美國的袁爸爸？

聽世柒講袁爸爸好耐之前俾人列佐入去呢個list ，佢千辛萬苦搞佐好耐先可以由呢樣名單中除名。

癲撚咗真加速師

港幣rip

香港夠膽制裁番美國囉

自稱國際金融中心，但為11個恐怖組織首領洗黑錢！

等睇香港銀行崑崙化

發現香港高官定平民都係對sanctions一無所知
申請還申請，要幾firm嘅proof先解到無人知
其實UNSC都有個機構比Al Qaeda同ISIS成員appeal出list

仲有，本身asset frozen唔係指乜都唔做得，好多人道嘢唔使拎license 都可以做

笑死

港共跟足中共既黨式中文

响香港個銀行牌
定係
响美國個銀行牌
緊要d?

美國law firm :wfc

Sor，我侮辱隻雞蛋，應該叫垃圾與高牆

我見過一個巴基斯坦人, 成功申請到 name deletion
比咗好多證據, 花咗好多錢去澄清, 無資助恐怖分子

佢究竟明唔明咩叫美國霸權

你呢11條友俾銀行賺既錢夠唔夠cover返佢俾人罰果d

戇撚鳩！
話明制裁梗係單方面㗎啦！
唔同問左你先咁樣制裁你好唔好呀？

唔出奇
美國話有一年限期走盞
如果biden當選十成九會取消制裁
到時咪唔怕

一定要强制性出法例叫本港銀行唔好跟，星期一D銀行股有平貨買

杯sanctions 即係杯Farr,禁UN同成個文明世界

銀行填一堆w8ben之類個d form就係要跟美國規矩玩
唔洗理就乜柒都唔洗填啦

解除禁令 "好似" 要經國會 / 某委員會

美國係要美國公司跟，小小地方政府部門干預他國內政。

有雙方面的？

基本法係大哂

compliance只會問公司你敢唔敢孭，如果大貓話我大把錢，睇下美國財政部可以罰我幾多，咁咪Go ahead囉

我咁撚辛苦 搞咁多個大白象 你美國罰一罰 罰撚咗個高鐵？再搞落去罰三跑？

係咪即係港紙會收皮？

中銀都要跟fatca

唔跟?

下個目標咪制裁金管局

等埋五眼+日本+瑞士制裁咪唔係單方面制裁
因為係多方面制裁

咁又唔好咁睇唔起香港
香港話晒係全球春袋
其實地位都好勁下

出兵啦 誰大誰惡誰正確

再嘈凍結埋金管局啲美國資產交易

唱唔到美金，港幣正式

金管局幾時只係代表個六七個人做野

但如你係本地銀行高層，你又真係敢下命令跟老美?
(你唔知自己之後會有乜後果喎)

除名要同hold list機構申請
而西方制裁好文明架，講人道主義
詳細你自己google下sanctions exemption and exception

9成錢已轉外幣 港幣我理鳩得你

制裁金管局

岩架喇，成個特區政府一齊攬炒啦

咁同講廢話有乜分別? 唔通依頭加你個名入lish, 果頭批你解凍, 而且依班唔同一般阿豬阿狗, 美中一日開緊拖一日都唔會解凍, 所以你攞一般程序出嚟講其實冇意思囉

They need to learn more on 法律效力 from Xi when he imposed and executed NSL !!

HKGOV: 唔公平

有，轉做污點證人，為美國提供到巨大國家利益先可以

郁聯繫匯率示遠了

最驚你企得唔夠硬, 唔好縮呀, 幾時反制美國呀

落完快啲買機票咪得 反正個班都有晒國籍

問美國law firm國安法advice

個次聽袁爸講係比美國淨係禁左唔比佢買任何美國科技野 咁範圍幾大就唔知 但佢話好慘話做電子錶有d野唔可以買美國零件要搵其他國家代替
但好似淨係禁左7年 佢話期間去美國旅行都得 係唔比佢買科技野

除非hkma、匯豐、渣打，全部結束聯儲局戶口，停用美元結算系統，
但即係自我金融制裁。

HKMA：唔關我事

人哋銀行淨係使你單方面生意？

推 [Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦! - 分享自 LIHKG 討論區

係咪又想拎支腐乳出黎

痴撚線 點解佢地自己d屎唔自己解決
金管局係佢地私人financial consultant ah dllm

火燒連環船

講到公司利益，你覺得銀行會聽邊個講

有程序解凍= 你申請就一定批同即時解
我指出人地好文明有解凍機制同有law firm幫人搞= 而家佢地會幫到佢地搞？
我就持兩個國際snactions牌，做緊美帝group APAC RC，我就唔知你係咪會熟行情過我啦

想知 ＶＩＳＡ，ＡＥ，ＭＡＳＴＥＲ個啲會點攪

Compliance department 炒得

金管局班垃圾諗嘢真係單方面，好膚淺幼稚
美國佬不溜唔打冇把握的仗

咁宜家就係要先兇9本地金融機構唔好跟老美機先
之後再對付老美在港資產同人命

佢無講錯呀
不過如果唔跟機嘅，美國嗰邊嘅總公司/分部會俾人告

伊朗政府都話美國制裁係本國內冇法律效力！

程序我唔識添啦, 不過依11個人係非一般被制裁人士囉

跟美國制裁就犯國安法
唔跟就一次罰幾億美金甚至被制裁

唔跟compliance, compliance dept炒得

但如果呢刻跟compliance, 可能就被MA郁得，甚至被POPO拉得

寧願被炒定被拉?

香港國安法夠可以通緝在美 美藉人仕
公我贏 字你輸
雙贏嘅定義係我贏兩次

你見個個咁開心（包括被制裁11人）

就知制裁係天大嘅好事！

Ben: 客戶擺脫國際銀行嘅魔爪

其實大行18，19年都有傾過啦
個陣仲比啲高層開會話我杞人憂天

點樣雙方面
：我同意你制裁我

侵一直唔想理香港係有原因
港共水平太低
班傻鳩垃圾到輸左都唔知自己輸左

單方面？ 乜撚野單方面？

制裁會雙方面架咩？

一係停牌，復牌再跌
一係開市即跌

揾人幫下金管用英文同國際講下

收爹啦，你扮勁下步就搞港元或金融機構

程序係法治國家就係一切，你有證據證明清白或者同政府交換到條件都有得解
我睇案例多過你地打飛機唔知有咩好嘈

應該搵相熟裁判官出左全球通緝令先
之後凍結總統同國務卿資產
最後先出兵

所以我估辭職潮多
外資Compliance head 大把人搶住要，本身人工閒閒到年薪hkd 2M到，使同你博命

其實同程序都冇咩關係條友乘機拋書包自high
係人都知唔跟美帝有咩後果
問題係跟左支共會唔會用國安法黎搞啲銀行

所以伊朗咪食緊草囉

係，交行，同建行係業界毒藥，又老翻，又冇audit

金管局從來都唔理

咁食草都得啦

即係係香港任何機構、銀行、金融等等，執行美國既所謂制裁，都係犯法丫嘛！係咪咁解？

老翻

巴打好似有D 料到
有無咩實際其他俾人制裁既例子分享下？

你話制裁都係想佢地乖 但睇怕唔會
咁下場會係點？

咪好似香港政府呼籲僱主俾員工wfh咁
呼籲銀行唔好跟制裁list

唔好同D白痴解釋啦！
口嗅！

無效力匯豐就唔會因為報料搞到今日咁啦

巴打好勁
有無話你讀咩出身？

我喺連登18年開始同人分享制裁知識又叫拋書包 成班玻璃心到，睇多啲案例咪知有乜嘢有可能乜嘢無可能，咁你唔熟又要唔信真係無人幫到你
我又唔幫港共講咩，講番個事實比你地知個實際情況係點有咩壞？ 定你地其實都係鐘意圍個圈一齊鳩叫打飛機先滿意，其他事實就唔使聽先高興

香港上市同持牌嗰堆中資broker 肯定做25仔

匯豐同渣打之前因為洗錢案分別俾英美國政府罰左19億同11億美金
金管局想包底？

如果個個國家聯手制裁，hkma同政府真心冇地自容

會引發政治金融災難

就算中國一直撐，最後金融都會爆破，始終金融既野唔係一隻手拍得響...

單方面制裁你，要咩法律效力呀

Lybia 嘅LISA 係近年叫最成功制裁案例，全球大國加UN圍毆封殺曬佢
7後年個政府終於退讓承諾聽話

唔乖咪一直玩落去

你既意思即係話美帝呢次制裁班撚屌
其實佢地係有方法去解凍資產或者繼續係香港用金融服務?
非挑機，純粹想知多D

呢張圖所有連登仔都要save低佢
成日要用

罰錢只係第一級，再犯美帝可以停swift，禁用美元。

大貓可以專心同崑崙銀行競爭

又同你18年開始分享有咩關係
就係你問非所答先俾人拋書包既感覺

垃圾bba
不過我早入行，同埋之後要自己搵啱嘅Field進修

block左嗰幾件搶口嘅咪算囉巴打

金管唔可以叫銀行做，又唔可以叫佢唔做
即係你自己執生啦
信我已經出左

金管局想違反禁制令 葬送全港？

間銀行有美國業務就一定要聽話

喂, 出少句聲啦
真係會出事架

查香港法例的確無寫財政部， 只寫UN

只要UN都跟埋制裁， 香港金融就被將軍

港共點吹都好佢都一撚定唔做班on9生意
為11條友而被罰錢
之前SC先on99幫伊朗被罰到好似十幾億美金

不過就冇可能過到有否決權o既中俄喇

我想知果11條撚樣d錢擺邊間銀行
一毫子都唔敢擺入去

知唔知美帝就係要迫到你玩“誰大誰惡誰正確”

依家美國正係一步步迫中共走往”珍珠港之路“。

美國偵察機一日2次飛東海南海就係為佐隨時開片做準備。

當然中共（最少習團隊）亦然，075海試，su30k遠程長途飛行練習，表面南海實際係為轟6k護航突襲關島做演練。

而家ofac做咗 跟住就到dfat 然後就EU

唔好跟囉

咁巴打你點睇呢單銀行肯唔肯跟機

下一步應該係唔跟嘅銀行停Swift（連海外）。 無得美金結算即時食得屎

掉番轉頭
如果中國人民銀行制裁 美國人
金管局會唔會要求香港銀行跟？

先唔講唔合法嘅evasion (方法多到可以出本書講）
合法解凍係所有制裁機構嘅都有嘅原則

Sanctions 嘅本義係透過非武力手段去令一啲垃圾國家同政要改過自身嘅行為，有罰則有落list原則點會無解凍同除名原則？

我指出有合法方式申請除名同解凍資產唔等於好易做到，而且OFCA一直無公開講過點樣評審

Assets frozen 唔係字名上咁乜都做唔到，基於人道理由，有啲嘢係唔需要申請都可以用啲錢做，例如比錢行嘅處理收費，請律師嘅錢，合理保費等等符合ofac嘅要求都可以用錢。另外有specific license 可以申請做以上之外嘅事（當然要批）

我話有方法可以解唔等於港共一定可以輕易解到
成班不學無術起曬鋼唔知做乜鳩

想知多啲就自己google下general license and specific license 睇下

Sanctions 嘅course 要讀幾本書去考，好難喺度打曬去解釋

記者記得問

俾美國制裁完
再因辦事不力俾中國制裁咪有雙方面囉

11條友副身家有幾重要?

你唔理解=人地拋書包
小學生：啲大學教授講物理現像我完全唔明，係度拋書包為咩

有冇幾十億美金cash 準備比美國罰先？

你好似有美金account

中國一定會出招打壓番啲銀行，如果逼啲銀行全面撤出中國佢地可能另願比美國制裁都唔定

如果因為偏幫呢幾隻垃圾而怠慢廣大市民，又係唔係公平呀

無法律效力？？？？係無架，不過美國有囉，咪試下唔跟囉

即係要1. 我同意你制裁我>2.你制裁我>3.我願意接受制裁，個制裁先成立？？

香港係咪決定同美國斷交

香港區嘅細行會等睇大行頭
大行會等睇龍頭頭
龍頭會比人（US/ CCP）迫到埋牆角先再諗

我仲未移民前已經喺18年時同在職公司嘅香港嘅management 傾過，佢地話唔知架，仲笑我杞人憂天

出完新聞apac即刻開會啲人咪又係無結論

佢意思係要陪考第一果個攬炒？

你又知我唔理解你講個啲解凍係呢個case根本冇可能批
講一大堆冇可能既野出黎問非所答
你鐘意啦唔阻你

好似睇緊矛盾對決咁
最強既制裁
vs
最強既自欺欺人

唔跟美帝即係香港成為罪犯洗黑錢既天堂,香港又贏

EU制裁要經4個council 開完會再上CFSP拍板，最少一年半載
反而uk應該會快手出，不過睇歸邊程度，唔等EU council, 成員國可以自己出autonomous sanctions

大家backup定渣打個網

個幾條友自己取消Account啦
咪累人累物

但要犧牲呢11條友o既生意
就有機會連銀行自己員工都被犧牲埋
(例如:被popo拉)

老人家半世中國人身份 幫美國揾錢

其實你係咪弱智

你做14億人生意定全球生意大
哩個世界一日行美金 你一日都要聽美國講嘢

罰鳩佢 仲還星火

銀行會唔會為左幾個人放棄全世界業務
今次真係真誠測試
黨：你愛我有多深？

在各自制定和實施其香港業務的政策時， 要充分評估所涉及的法律、業務及商業風險，並根據平衡的方 案行事。

ok, 制裁

香港政府叫外國企業唔洗守外國既法

中國政府配合美國打擊港奸份子
多謝中美

你話無可能咪無可能囉唔講以為你喺白宮番工
我呢啲得兩個國際牌嘅內行人實唔夠你肯定同清楚同拋書包啦係咪

呢條問題要問下環球金融地踎智慧嗰間銀行

咁簡單 共狗幾時當過人係人？

你估銀行會聽邊個講？

個幾條友會唔會代交罰款先?

開口埋口國際牌仲唔係自high
係連登我真係唔會講自己野

佢真係唔識㗎喎

係咪好似一班同學咁，我地唔同小明玩，但小明走埋去，你地單方面唔同我玩，我冇同意話我唔同自已玩，jm9

高層理撚得你
去到Compliance head時就會推落去比啲細搞
嗰陣聽朋友講大貓報慢慢周同星火時都係推啲老散去做

HKMA：我就唔會主動罰你，但你後果後負

唔使
所有銀行T&C都會話佢地有絕對權力選擇serve唔serve個客

你可以唔跟隨，但係企業會比美國制裁，2條路自己選擇啦

我講嘅解凍程序又係事實
我有牌又係事實
你只係乜都唔識又扮曬嘢嘅普通人又係事實
講事實就自high 你咁叻咪分享下點解人地要聽你鳩up唔好信我囉
我講多啲專業知識比人知又得罪你 心靈有無咁弱小

係冇呀，不過冇人同你基本法腐乳嘅國際金融中心做生意喳麻

銀行frd表示琴晚已經OT即時處理個幾個人既戶口😊

哈哈 黑社會對悍匪
一個為財一個唔要命

真正既搬起石頭

講嗰個係on9定真心

你鐘意我識幾多冇必要話你知
你繼續啦

金管局弱智??

咁國安法又可以全世界??

係香港的確無法律約束力，不過係美國有

唔知林鄭會唔會
用呢堆公司嘅產品同服務呢

你識閪柒咗就靜啦
Turkey 2019落list 一星期就withdrawal 都夠車你廿巴 乜嘢叫無可能，含啦柒頭

有樣野好簡單
大企業一間幾千幾百億
奶共政府又好 商業又好 唔跟既話
比有錢佬買起幾次都得
你訓得身去奶共就預左企前線
有事中共係唔會保得住你

SFC statement on sanctions imposed by the US government
8 Aug 2020
On 7 August 2020, the US government announced the imposition of sanctions against individuals in Hong Kong and Mainland China. The SFC is monitoring closely the impact that the sanctions may have on the operation of intermediaries, the interests of investors and financial stability and orderliness of the markets in Hong Kong.
In considering the implications of the sanctions, intermediaries are expected to carefully assess any legal, business and commercial risks that they may be exposed to. We would expect any response to the sanctions to be necessary, fair, and have regard to the best interests of their clients and the integrity of the market.
End

SFC 都唔敢話冇法律效力，淨係叫人睇路

咁咪留名等睇美國係咪會withdraw囉

MA又玩加速，勁

冇得落台咪倒台囉

千萬唔好縮沙，加速再加速

我話係程序下無嘢係無可能
唔係話美國會抽走佢，cap嚟睇下我講過咩
柒頭

公司前線決定要取消星火，與管理層無關

SFC CEO英國鬼黎
點會同你金管班人一齊癲

點處理法?

下一個咪又一鳩樣 民智問題

無人敢孭飛，一陣比股東告我就仆街

同高官講既廢話一樣

沒收/作廢香港的美債

swift + 聯繫滙率

香港玩完

Cap證據嚟睇啦柒頭
定係又鳩up 係度吠 死淨把口唔知邊個似啲狗官狗官呢

要求 OFAC 睇一睇 HKMA 講咩，了解下有無同佢地既說法有breach 啦

建議MA出信比OFAC

制裁邊有單方面定雙方面
SDN放左就係要跟
HKMA大大聲話唔駛跟, 咁全球恐怖分子都可以黎香港開戶口洗黑錢喇

唔知邊個死淨把口

你囉柒頭，一個乜都唔識嘅弱智仔「肯定」美國唔會點點點
勁過trump添 ，大家快啲嚟睇下弱智仔

基本法賦與我地權力唔洗理佢

冇你咁勁
講完一大輪程序話唔驚可以申請解凍
我唔問你都唔講完來要批
幾鬼誤導
不過你有兩個國際牌大晒

連登會員比ofac同白宮權限更高

以為在港銀行唔洗跟？金管局你老幾？

係呀
我講既

收嗲啦廢柴仲柒唔夠咩
唔識都可以google下，ofac faq大大隻棟係度都睇唔到
我就無講過唔驚，淨係話可以申請解凍（未都計exception唔使申請）不過你呢啲文盲知閪咩
但我就cap咗你條柒頭話「一定無可能批」 原來你代表trump administration

我成日上連登就係為咗撚你呢啲弱智仔

又黎自high

你句嘢好有基本法腐乳味道我鐘意

一直都係佢0既想法唻

MA: 你唔跟制裁嘅我唔會罰你㗎，其他你自己諗啦

佢地申請到解凍資產或者美國一星期內解除制裁既歡迎鞭我屍

消息一出即日都已經有人講過搞果閃電十一人壇野其實傷害好微

但港共為保佢地焗金融體制就佢地，什至為佢地開啲隱蔽機制拖曬成個香港金融落水一鑊熟，咁就真係傷害巨大

協助被制裁嘅罪犯，HKMA想做國際恐怖組織資金嘅保護傘。

一星期 圖都cap撚埋，笠水狗自己又加個時間落去
你係終身弱智，我話嘅 （唔會有機會比人鞭）

腐乳, 腳

盲？一星期講withdraw
你cap圖講解凍

外國政府實施的單方面制裁
有雙方面嫁咩

鳩UP 最叻!冇招出??

公然將香港變成逃犯天堂同洗黑錢犯罪天堂， 咁即係嚟緊一帶一路嗰啲都可以唔跟制度啦， 人地仲有冇信心嚟香港投資，一齊Tweet番比美國睇啦

見你解理力低到咁，唉比個落台階你啦
你弱智都唔係你嘅錯，要怪就怪你老豆老母生到你咁啦
一人讓一步

聯系匯率 都想攪死佢
換唔到美元既國際金融中心

呢班官真係 想送港共一程

盲閪講錯左就屌住走

正， HKMA 攬炒

制裁唔係單方面唔通同被制裁方商量咩on9仔

記者快啲問金管係咪要罰跟從制裁既銀行
唔罰正衰仔

金融攬炒

其實我好有興趣中銀會唔會制裁個11條茂利。
你話匯豐都有可能向美國投降， 但係中銀真係無可能投降架嘛。 咁唔投降就俾美國佬斷佢6親， 中銀會唔會寧為玉碎同佢死過呢？

大貓已經頂唔緊要分拆業務 全力投共啦

開我撚事咩
制裁官員其實唔關香港人事
洗咩浪費時間回應

其實佢唔講我地都好難知
可能已經靜靜雞做左衰仔啦

銀行點解要冒險（係講緊會有刑事責任，同埋失去美元結算，唔係罰幾百億咁簡單）向被制裁者提供服務？

換唔到美金既人民幣，係唔係已經變左廢紙？

歐羅好貴

公唔公平原則 呢啲你民事或HKMA罰到幾多錢？
而家唔做你生意最多咪比番cash你
自己收埋去床下底啦

國際金融中心定支那金融中心

咪學美國 美金都係美國話佢有價值就有價值

我國 偉大領導話人民幣有價值咪有價值 雖然冇人民幣結算資源 但最終緊要對國家有信心 Ok？領導會帶領我地走向光明

銀行：唔做邊個生意只係“商業理由”
同美國制裁無關架

問題係turkey有跪但支那就算跪都未必會放生囉, 根本個個case都唔同, 我雖然唔識, 但同邏輯都估到結果囉, 開口埋口話自己專業人士又如何?! 唔通你又係白宮發言人?

記住唔好跟呀，做支那狗就要企硬

乜制裁有雙向嫁咩？

美國就係知你班傻鳩會護主，順勢取消聯繫匯率，合情合理合法。告到上國際法庭都輸。你支港攪對抗，美國連度橋都慳返。

我話無嘢無可能同係咪專業人士有咩關
成班起曬鋼

奶野都係港資同支資多，外資銀行，總行compliance一叫stop就完

金管局識唔識打 2707 7819 問下人先?

香港重有法律可言

咁就抵死啦
大把機會 行動都唔行動
最多咪身家變曬廢紙

罰錢都事小，當年2012年DPA冇告到人。但今次如果唔跟制裁時候連管理層都告埋，就好玩囉。

希望佢地有4000億cash 啦
如果唔係俾人凍結之後做唔到非法交易

我可唔可以理解為: 金管局呼籲歡迎北韓伊朗等國家的企業來港上市集資, 香港將會無視美國嘅任何制裁提供企業或者個人所需服務

咪睇下啲銀行聽唔聽你點

驚到語無倫次！

唔識就咪出黎柒，聯繫匯率係美國取消到既咩

本來都係銀行頂嘅啫，你多咩口吖

罰錢咪香港人埋單囉，預撚左到時保皇動議保護香港官員法案

算L數啦，口硬無用架

其實銀行取消你戶口
根本就唔洗理由

1.8 終止或暫停服務或戶口1.8.1
(b)本行可給予或不給予閣下通知或理由而(i)終止全部或任何部分服務，或(ii)終止主戶口或任何一個或多個戶口。

在本行認為特殊的情況下，本行可以不給予閣下任何通知而終止本行銀行協議

20.2 本行可隨時向您發出30日事先通知及在不給予理由的情況下終止您的賬戶或任何或所有服務。通知於必要時可立即生效。本行可不給予事先通知而結束一個零結餘的賬戶。

甚少告人，不過罰得錢，果條友都無運行

係喎。邱生話基本法腐乳喎

記住美元發行者係FED, 佢有N種手段可以迫到香港維持唔到聯繫滙率.
但呢個真係金融上的"核選項", 要使用的話都要等自己人撤退得7788先用得.
你估"金融戰"真係講笑? 呢個都係香港自治法所講"Normalization"手段之一. 仲有一個手段係: 既然美國已經認定香港喺"1國1制", 香港就只係中國一個普通城巿, 咁一個普通城巿又點解會有自己獨立的金管局甚至貨幣? 美國可以基於呢點, 任何時間喺呢方面出手, close佐香港金管局喺FED個account. 唔使立法, 出一個EO就得.

大陸狗官不嬲唔洗理compliance

口硬是沒有用的

一罰就幾百億

太可惡啦
信唔信 明天即刻同美元脫鉤

唔計其他後果同損失
單係罰錢都罰到傻仔
條數支那比？

HSBC穿HK$10

fines你俾呀？

不能為幾個被制裁的人，拖垮整個香港百年金融基業。

試以以上題目作文，500字。

是否同意1997-2020年間，美國為香港帶來的利多於弊？ (8分)

W

A

因管理不善，以致香港國際排名每況越下的香港特首，

因國安法拖纍，以致香港經濟每況越下，以致香港成逃犯天堂.....

試就以200字內簡短描述，個人觀點 （10分）

催淚彈與美軍

應該要國企先夠膽幫

推我願榮光歸香港

制裁就緊係單方面架啦
唔通要伊朗同意俾美國制裁先叫制裁？

生意佬就最冇骨氣
冇錢搵殺埋你全家都得

可以，不過以後都唔洗做美國生意

岩啊 全部ofac sdn都可以係香港做生意

真·逃犯天堂

咁又唔洗罰款，釘你牌，唔俾生意佢做，已經執得

仲慘過罰錢
金管唔係唔做野呀？

銀行踩你都有味啦，為左呢幾條蛋散被人罰幾十億，攞個屎忽諗野既人都知濟唔過啦

睇 facebook 做嘢啦。Facebook 都未郁，姐唔使急。

有冇 MA 手足幫 endorse 呢封 email 嘅員工揚名天下？

好生動

銀行 compliance，麻煩你諗清楚先俾 recommendation，㗳真啲 MA 個 announcement，enquire 翻對方係唔係唔批准你間行跟 OFAC sanction list，係唔係全個 list 都可以唔跟？定係要跟 MA 出嘅名單去 ignore？要對方俾翻 make decision 嘅 MA 負責人嘅 details。再保險啲就forward MA 個回覆俾 Treasury 攞 comment。

善意提醒，你今次嘅所有舉動都會喺顯微鏡下面俾全世界睇住，未駛去到美國，香港市民同媒體肯定會不斷搵你哋 PR 俾 comment，唔好諗住可以側側膊過到骨。

9唔搭8

推

你估啲銀行聽你定聽美帝講

咁香港嘅金融體制咪同美國脫鈎囉，你咪自己做囉⋯⋯

其實銀行跟規矩唔同佢地做生意既，對香港真係無咩影響
所以美國其實睇死港共同中國要保佢地，之後可以下一棍扑落黎

支那羅
喜迎油價上漲有前科

署名果個

果棍係會死人

扑美金

有無英文版

伊朗 北韓 敘利亞可以黎開戶口喇

我諗第一個step已經停左，Frontline同事會即刻遞信補埋一個月糧攞袋即走，呢個係最好既做法，呢獲杰奶唔起

MA 答叫你ignore OFAC 個list 隨時比OFAC 制裁

金管局同支那銀行唔好縮呀。企硬。

係，所以佢如果答唔到 "完全跟隨 OFAC 協定" （亦即係一直以嚟香港銀行遵守緊嘅程序）會有乜嘢確實後果同相關嘅理據，compliance officer 冇理據去 recommend 間 bank 唔跟正常 OFAC 程序。

俗啲講，MA 都未開 offer 大你，冇任何原因要 compliance 跪，除非佢真係敢白字黑字書面覆你之後有乜嘢實際行動，咁個 officer 咪權衡邊一邊大鑊啲再 recommend，冇得好似以前咁買晒兩邊

國安法

777公器私用
叫金管局出聲

中共會用國安法凶銀行？

咁MA同政府口徑一致又正常喎
不過銀行會唔會理你先

記憶中違反sanction既唔只間公司
員工都要上身

所以已經有做呢行的巴絲講咁俾2邊夾法, 做compliance堆人會即刻賠錢走人

其實講咁多rules無用，高層一句special arrangement ，compliance咪照跟

其實係睇間銀行同ma同政府點deal啫

我真係唔介意d銀行保邊個
邊間銀行出聲保， 咁我就唔用邊間銀行
就係咁簡單

得㗎，可以做嘅就係 cap 低來往 email 做證據，跟手辭職登報出聲明。

人跳樓唔帶降落傘 係無事既
不過只限跳一次

請問點可以雙方面制裁?
自己制裁自己?

都係

點係保林鄭呀，保張曉明堆中共高官呀

港幣呢次真係玩完，勸多次仲未換走港幣既人好快啲喇。

侵: 制裁埋港共金管局, 全部美元存款freezed, 交易banned, done
港共金管局係美帝中央銀行結算account同美元存款 GG了
你金管局結算account先係美帝最大既離岸account

唔跟既話
Hsbc會唔會由$33變到得$13
跟住又出個post

「$13入hsbc你叫我點輸？」

凍結金管局資產

唔同全世界做生意係影響唔到你，不過衰極都重叫半個「國際」金融中心。

柒婆：我比人制裁，我要全香港人陪葬。

港共越串嘴，制裁會越加辣.....

我願意俾你制裁

我願意為淋病放棄老美

傻啦
呢幾個官隨時係condom
中南海利益先係最重要

真係史無前例！

香港人有幸可以目睹一切

支共一早滲透晒金管局

但人會用身體表態

要員工上身？